%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{center}
    {\textbf{KATA PENGANTAR}}
    \addcontentsline{toc}{chapter}{KATA PENGANTAR}
    \pagestyle{fancy}
\end{center}

Puji syukur kepada Allah SWT yang telah memberikan rahmat dan hidayah-Nya sehingga laporan kerja praktik di Pusat Riset Fisika Kuantum, Badan Riset dan Inovasi Nasional (BRIN) dapat diselesaikan dengan baik. Laporan kerja praktik yang berjudul “\judulTA” disusun berdasarkan hasil pelaksanaan kerja praktik yang dimulai dari tanggal 7 Januari 2024 sampai 31 Januari 2024. Dalam melaksanakan kerja praktik ini, terima kasih diucapkan kepada semua pihak yang turut membantu dan membimbing selama kegiatan berlangsung, diantaranya kepada:
\begin{enumerate}
    \item Orang tua yang senantiasa mendukung dan memberi doa.
    \item Dr. Drs. Gatut Yudoyono, M.T. selaku Kepala Departemen Fisika, Institut Teknologi Sepuluh Nopember yang selalu membantu mahasiswanya dalam urusan akademik maupun non-akademik.
    \item Prof. Dr. Darminto, M.Sc. selaku Dosen Pembimbing Kerja Praktik yang telah memberikan dukungan dan bimbingan sehingga penulis dapat menyelesaikan Kerja Praktik dengan baik.
    \item Dr. Edi Suprayoga selaku Pembimbing Lapangan Kerja Praktik di Pusat Riset Fisika Kuantum, Badan Riset dan Inovasi Nasional (BRIN) yang selalu memberikan pengalaman, wawasan, dan memberikan bimbingan terbaik selama kegiatan Kerja Praktik
    \item Rekan-rekan Kerja Praktik yang telah memberikan dukungan dan saling membantu dalam menyiapkan Kerja Praktik ini
    \item Semua pihak yang tidak dapat penulis sebutkan satu-persatu
\end{enumerate}
Penyusunan laporan ini masih jauh dari kata sempurna, oleh karena itu kritik dan saran yang membangun sangat diharapkan demi kesempurnaan laporan ini. Semoga laporan ini bermanfaat bagi kita semua.
\vspace{6mm}

\begin{flushright}

\namaKota, \tanggalPengesahan

\vspace{15mm}

\namaMahasiswa

\end{flushright}

\newpage